步入四十歲既你，對自己人生有乜睇法

除左啱啱可以擁有自己物業外
我覺得自己係零

屋企窮公屋仔 揾多幾皮
都唔夠私樓仔本身有幾球勁勁

儲多幾年錢，有冇機買樓

髮線又上升了

結左婚就算，未就...

唔結好過結，好想離婚

一樣

概嘆新一代多左好多大波妹
而我成長期間溝嘅女都係無波

點解我同d 波咁無緣份
好妒忌班00後

分享下

怕死，但有時又會諗死只不過係過程。
單身，就會唔想再諗依樣野。

回望過去 一事無成

我四十都唔會有樓

單身會更精彩
亦都冇責任要付
可以任性啲
例如揸電單車，好多好多

幾錢身家？

有咩想同啱啱步入30歲嘅講

算啦
大波個d多數臭閪黎

有樓，咪一樣要供

有冇小朋友？
仲愛唔愛佢？

好彩冇
好似家姐細妺咁囉
你呢？都分享下

窮，嘜Q都唔洗諗

時間真係過得好撚柒快

點樣克服離婚嘅痛同點樣再去搵到你覺得岩嘅人？

我仲離40好遠，不過見到身邊同事係咁，好似等退休等死咁，有時都幾怕自己變到咁

點等法

唔知
只知時間過得好快
早幾日先發夢同以前
班同學放學去機舖打
Street fighter
佢用軍佬我用印度佬
仲漏咗之前一齊夾錢買煙（散炮）
$1.2 一枝沙龍

一鳩様

照溝囉，成熟有知識有事業既叔叔

sor, 講漏左，最緊要有錢

即係冇咩目標 冇咩追求

時間會沖淡一切。關於點再去搵，put yourself out there and順其自然。遇到啱嘅就試下囉，no harm done

係呀
好懷念以前一放LUNCH去SEVEN食糯米包,柸麵,之後就除左條校軚去機舖打機,或者成班同學去公園睇咸書,去信和,聯合抽龍珠,YES CARD

宜家叫有樓有車,6皮野一個月,人地睇我好開心,但係一條友,見到朋友都有妻有兒女,有時夜晚自己一個,都會好羡慕,不過,如果2個係唔夾,又真係好大鑊,可以完全當對方唔係野,一年至扑一次野
所以,你睇人好,人睇你好,大家到中佬時候講心事你就知,其實人人都係睇到自己不足,人地O既好,對方都係

PS:有一樣真,錢喺自己手,永遠有發球權,唔好信咩冇錢都可以快樂,係!冇錢都可以快樂,但係有錢,你可以買到一定既快樂

雖然我好鍾意我個小朋友
但唔好生細路 養隻貓養隻狗都好

除非你好本事
去到3x 係好難轉工轉行
有份好好地既工真係求過世架咋

點解？有得簡我都唔想養小朋友，又驚佢病 又驚佢行差踏錯

TG 傾？

冇喇
玩撚完

咁囉

我有一個
我老婆好想要多個，但我唔想，經濟條件差，間屋又細，算啦

係個失敗者

無左好多自由
同關係會唔同晒
不過就換黎另一種高興嘅

巴打連散拖都冇拍？
四十歲，六皮嘢，正正黃金期

拖就一定有拍,不過會慎選,當自己80歲命,都仲要對住嗰個人40年

見到D死黨同佢地老婆真係大9鑊,5個2個離婚,1個俾老婆當住我地臉前數7佢,1個因為老婆生唔到仔諗住離婚

人大咗真係多嘢煩
細個得幾十蚊去打場士碌架
輸咗冇錢就睇人打，八個人一張枱
好多時間可以浪費
而家有啲鬆動錢，就係買唔到開心

咁講毒撚仲開心?

講啫,懷念總係美好
你叫我考多次CE同AL真係命都冇,F6,7日日發惡夢

有鬆動錢其實買到一定程度的快樂,俾女飛都可以去尖沙咀叫隻高鐘鷄啦!!你估仲會有朋友陪你成晚喺街邊飲酒咩

各人頭上一片天,毒撚都可以開心
不過,我自己覺得人生活得一次,我會玩盡佢,有鷄就叫,有女就溝

結婚?

啱都可以喎

我呢兩年成日都懷疑人生，諗究竟我係到做緊乜野
我係咪要追夢，係咪要創業，定係而家收入唔錯穩穩定定得閒hea下同小朋友玩下就算，又唔甘心自己無創業，睇住d fd一年賺千幾萬，自己又好想試下
想令自己更叻，有更多skill但又發現自己無以前咁聰明

其實成日覺得自己懐才不遇
可能事實上你宜家有既野已經係你所有

你講得好啱但如果知道自己而家已經係人生最高峯，往後既日子只會走下坡既話個感覺好灰，所以成日都想令自己有下一個高峯，但又怕踏出呢步後，未到山頂就凍死左不斷懷疑自己
呢d係咪叫中年危機

1)老婆支唔支持先?創業日日都係支出,唔支持真係離婚都似
2)做生意要心狠手辣,你自問自己係唔係先?D FD一千幾百萬,不過都有FD 捱足10年,俾完租同人工,其實自己都係賺份糧,咁就4條,想走番做工人又要臉

有咩想同25歲樓下的人講

但你另一半都會老而且可能多病痛，咁到時你自己身體情況都可能唔許可既時候，2個病既係埋一齊，就會feel到無仔女既痛苦，之前先有pair呀伯呀婆，個呀伯自己身體唔掂，格硬照顧坐輪椅中左風既老婆，最後呀伯頂唔順殺左個老婆

唔賣左間樓去第度重新開始？

有小朋友就凡事要小心計劃
呢個時間創業，十間有九都收檔

我都試過
好多時袋住四草嘢
加一包煙喺身打波（打波鐘）
（$40 夠俾一鋪）
贏就繼續
書就喺側邊吹水煲煙睇人打
(我自問都有啲品冇打白頭波)
一係就去球場跟隊踢波或者打藍球
再唔係是但一個friend屋企冇人
就成班上去賭局（多數打牌鋤D)
咁已經好開心消磨一日㗎啦
諗返起真係好開心

喺街邊飲酒呢下野啦
中五中六中七嗰幾年試得多

同你情況差唔多
叫做有個爛鬼竇口住
亦都叫做有條女
間唔中會上嚟
不過真係唔夾
應該都好快分手
冇謂再 drag on 落去
大部份舊同學都冇乜聯絡
係一兩個仲keep到
自己算係 專業人士
(Sole p 所以冇咩同事)
但由於自己能力問題
搵唔到咩大錢
而且亦都好多時夜收工
變咗好多時自己一個人
以前細個同屋企人去出邊
食飯見到啲阿叔
自己一個人食飯飲啤酒
會覺得佢哋好奇怪
但原來我而家都係咁
如果而家唔係啲餐廳冇得開
我頭先應該收工自己一個去咗食飯
一邊食羊腩煲隊啤
一邊聽陶傑光明頂

有仔女都唔一定照顧你架
又咁講佢用身家照顧你咪仲慘

真係 以前唔明點解啲麻甩佬 會一個人係到食飯隊啤

依家不知不覺 自己都變成咁 男人的浪漫?

要搵一個夾既人真係好難 唔夾既人走埋一齊

真係有時寧願自己一個相處

弊雖然有排都未夠40
但係睇哂咁多個留言之後
都真係有啲驚呢日嘅來臨
唔知到時我會唔會係呻返同類說話嘅人呢

姐係養兒防老

人越大，越難有朋友敘會同好友，開心時間小好多。

大至都會，社會現實。

無,過英國簡簡單單過埋下半世

你係廿幾三十都唔想花錢去養老啦

Ching 比你講中哂我依家個心情身邊嘅朋友都結哂婚同生小朋友。自己過時過節就一支公。得些少積蓄但又買唔起樓。散咗之後呢幾年，都搵唔到第二個。已經有心理準備孤獨終老

當然要有錢應付到生活
但你都要學識唔用錢都享受到快樂
錢買到太多選擇令人痛苦
其實當你好有錢，你食得幾多餐
間屋好大但冇人陪你
格車楂出去好威但更顯內心空虛
不過係香港儲錢都係為睇私家醫院
一條友屈屈埋埋成日唔笑
好快生癌一鋪清袋

想問有冇人事業要重新黎過

同感

唔好教壞人啦,有選擇都係快樂的煩惱,太多選擇而唔識去選係個人能力問題,而唔係錢既問題
有錢,你發財立品,去深水埗開間慈善飯店,大把人陪你食飯la,仲可以識到大把有愛心既靚女,洗9屈屈埋埋咩!
有錢就可以選,生癌都可以去養和而唔係去QE,所以咩"錢買到太多選擇令人痛苦",呢D教壞D細既CONCEPT

唔係串你,歡迎討論

有
39 轉行
由低捱過

轉去邊行

岩
依個係性格問題唔係有係錢既問題
你有50萬生cancer 未必想醫
但你有500萬就會想醫
雖然最後未必醫返好但你已經有左選擇

有錢有時間可以去學興趣做義工
好彩既從中識倒朋友
無錢既話你星期六日都仲要開工

行頭窄唔講
但好彩叫比較穩定
依家依個時期中年更加驚
一炒左都唔知做得乜

仔女咪頂籠比錢請個看護照顧你
你唔係想自己仔女辭左份工貼身咁照顧你呀

即係有冇女同結唔結婚其實都冇錯失，但如冇做過可能得錯失，從而後悔，所以做過好過冇做?

呢個post好有共鳴

細個啲朋友玩感覺好正

生咗仲慘，超困身

照你咁講
香港應該係全球最快樂地方
住私樓個堆個個都係百萬富翁甚至千萬富豪
唔知你覺得有一千萬資產算唔算有錢啦
但手楂一千萬樓既香港人都係要慳住洗
怨氣又重 最後都係唔開心要移民

做善事為左搵人陪自己食飯
會唔會心酸左啲
當然都有人追求比好多貪錢女人包圍既生活
不過當你擁有一堆女人等你死想拎你遺產時候
你到時又會呻乜野呢

40歲
正常事業都定晒型

2~30 歲
都有機會發夢自己會發達

見到你有D勞氣,我再重申,係討論,唔係人身攻擊

1)香港應該係全球最快樂地方-----如果你夠有錢(我唔夠),真係好快樂,方便,多野玩,大把5星地方食野,想抖下又可以去行山
2)住私樓個堆個個都係百萬富翁甚至千萬富豪
唔知你覺得有一千萬資產算唔算有錢啦---------係唔算有錢,叫做好過某D年輕人或者老人家
3)但手楂一千萬樓既香港人都係要慳住洗
怨氣又重 最後都係唔開心要移民----------呢句野正正係唔夠錢而唔開心,而唔係太多選擇而唔開心,不過,能夠有機會移民己經比其他人因為冇得揀而必須要留喺度開心
4)做善事為左搵人陪自己食飯
會唔會心酸左啲-----------唔會,你起碼有錢去請/揾人食飯先,況且,做善事的確會識到更加多人,令你明白有錢可以做多D野,而唔會諗埋一邊
5)當然都有人追求比好多貪錢女人包圍既生活
不過當你擁有一堆女人等你死想拎你遺產時候-------有錢冇錢都可以選,可以揀貪錢同好女人,但係有錢可以玩埋貪錢既女人,你睇大劉同洗米華

講多次,大家都係中佬,仲要上連登,當玩,唔好鬧交

可以出返去

養兒防老
On9

有看護點都好過一個病既係屋企照顧另一個病既，2個分分鐘死哂都冇人知

對30歲有咩講 未婚

死晒咪死晒囉
你想個細路三十幾個個月一萬幾千去養老？
再慘d 跟出跟入照顧你 佢自己條路都無埋

邊個搞自己身後事

開始供定供晒？

20歲留名

你up乜

好彩中學就揾到個好伴侶相依相長，度過無數困難。尤其嗰幾年PhD歲月，無佢我就一早放棄咗。
有仔就趁嫩生，年紀大真係會難有細路，年紀大好難夠力氣陪佢哋上山落海瘋狂玩。
要不停學習新知識同技術，唔可以停步。
多鍛鍊體能，唔做運動都要拉筋。減低受傷風險。
要早啲規劃退休嘅事，建立passive income，一係就做啲可以退而不休嘅行業，例如教授、各類顧問等。

我4X歲，剛好賺盡玩盡香港金錢美女。

現在年薪過百萬，有樓有鋪有老婆有仔女有sp有外國護照。

日日都幾開心。

開始食偉哥

有咩feel，係咪好耐都係扯起

怕唔怕比人炒

一樣
最弊係人人都話羨慕我

咁多個都係後悔結婚，值得參考

你幾多歲呀

依家00後全部大波身材正

養兒防老其實有咩問題？
成日係度污名化呢啲咁理所當然嘅事
你話個老頭賭徒，完全唔顧家就話姐
講到要好有錢先可以生仔

你應該係女人
婦人之見

但無仔女，更加無錢請看護

地方唔同就風土民情唔同
香港唔通窮先開心？

一陣又屌鳩你養兒防老架啦
成班人以己度人，以為自己經歷=真理

過多幾年就40
無女,月入幾萬,後生女又嫌自己老
同年女又覺得自己收入唔多

連登Blame the victim 架啦

>35了

無仔女兩公婆就儲錢plan 退休計劃啦

有冇好推介？
儲蓄保險？

咁男人應該係窮矮醜柒毒肥

窮係會帶來好多問題
係個問題導致唔快樂
而有錢人一樣會唔快樂
而家樓主就係話搵6萬都好撚sad
點解基本生活冇問題既人都會唔快樂
一個人要買幾多物質先滿足到內心空虛
成世人只係靠物質追求快樂
好蠢姐 冇話錯
香港就係咁多港豬

咁係因為佢唔生仔
佢生活無意義

好認同 依賴物質既快樂難以維持

咁滿唔滿意？

睇見激到你ON 99,其實我好心涼

你乜水？😨😨

哦，原來佢講你
佢又話講樓主
你空虛寂寞凍姐
搵返條女，生個仔就無事架啦

其實唔快樂會唔會就係因為過度追求快樂?

唔追唔理或多方向發展會好啲?

例如健康/品德/新奇的野，唔好只追想要的，追缺乏/必需/提升自己的

20年之後大部分工都可能消失，仔女仲有咩能力幫你，自己都未必有工做

各位有返咁上下人生經驗既巴絲有冇咩說話寄語比我呢個岩岩步入社會既後生仔

樓主 我假膠黎 不過你可以參考呢個post：

有無人食過偉哥屌女

唔好同人分享你開心既事，除非係你最好最好既朋友

感受到巴打一定經歷過唔少

41歲， 5皮野1個月，唔算專業，比上不足比下有餘，樓供完，有老婆冇細路，有架車可以通處揸

煩惱係點先可以搵多d, 唔算大壓力，但怕一比人炒就搵唔番，可能退休

令人葡萄/搞破壞

係

爽啦

你睇我好，我又睇人好

工作上唔高唔低，想上位但又難，有時睇見d後生過你但又高級過你嘅，如果真係做野叻嘅就冇計，但見到d擦鞋賤狗就好嬲，唯有安慰自己唔使因為生活而要做到咁cheap

我都係，冇計，年紀大係唔想服從一d野

仲係好掛住廿幾歲嘅日子
開心過已經好幸福
經歷過生離死別遇見好多死仆街同所謂可憐嘅人，睇通晒因果關係開始覺得呢個世界都幾冇癮

唉，受過一次教訓，唔會再講自己d好野俾人聽了

一定好好笑

結又冇個岩，唔結婚又錯失

師兄，擦鞋仔女咩嘢地方都會有，睇得開的話，人生會開心啲。

冇架啦，睇化左，覺得自己係公司冇機會，咪係出面搵下有冇其他機會。尤其呢1,2年搞到咁，感恩自己叫做仲有飯開，暫時不愁生活已經好好

買定龕位啦 仲睇 遲下貴過層樓

19年都算，今年呢單真係令到無數嘅人失去預算，想上位嘅如是，想轉工嘅如是。生活無憂的話，已經算係賺咗嘅一群。

各位點識女?朋友介紹/.

痴線 我得廿尾 望到依個post感受到果種負能量同壓力

好撚灰

點解你啲朋友同佢地啲老婆會咁
我老公都係三字中 圈子內未有人離婚
10個有8個生咗小朋友 個個都為事業打拼係真既

因為好多都係廿幾結,但係由廿幾去到40,其實每個都正在默默咁轉變,你諗下,你由原本拾下拾下既O靚仔,個個都恰你,宜家可能都係一個小小SECTION HEAD,叫做可以弄下權同埋D O靚妹會有小小崇拜你,真係會揾你傾心事
老婆就會將重心由夫婦轉去一個媽咪既角色,為左仔女,佢地真係會好暴躁,真係會當面屌7個老公

10個有8個生咗小朋友 個個都為事業打拼係真既-----------呢個就係重點,為小朋友,為事業,太多野係好重要,有冇maintain過双方關係,好似大家都expect 對方會體諒自己咁,其實好多都因為工作,家庭而忽略左其實2 個人係有情人既關係,而唔會再討好對方

當然,我同你生活圈子唔同,未有人離婚都係好事,大家當傾下計

想拍拖結婚

same

似快到呢日
低學歷中層
一炒係咁大，唔會搵得返呢個數
想搵返同行低層都難
應該做gogovan嗰啲啦
等老豆老母死咗就壓力細啲
最怕佢哋八九十歲唔死多病
做人真係好無謂
冇錢煩，有錢嘅都會自殺
可能真係要信耶蘇先冇咁空虛

諗清楚先結婚

撒公園啦

下年年尾就40
感覺人生已完

點解一定要養兒防老
仲有唔會係理所當然既事
仔女大個都會有自己世界
點可以為左自己老左哩d 藉口生仔
你係鍾意小朋友而生既ok

如果係為左多個人幫手做野，照顧自己而生
完全係自私行為

宜家畀公司減人工都唔敢轉工

搵得仲少過之前份工.....

冇細路...

你係鍾意小朋友而生既ok

笑撚咗
咁就唔係自私

你係鍾意小朋友而生既ok

你有無諗過個細路想唔想出世呀？

以己度人就係你呢種人

on9仔
我就無諗過要生既
以己度人正正咪係哩你囉

講少少例子以為自己捉到位打
你要咁講，無人生仔唔係自私架
姐係你覺得人人生仔都係自私啦？

有仔就趁嫩生，年紀大真係會難有細路

呢個明明係道理

算啦，香港依家已經淪落到有班低質人口係咁叫人唔好生
咩窮人生仔正仆街
但窮呢樣野本身係相對
無一個客觀標準

On9仔
生唔生仔，純粹個人選擇渣
同錢銀無關

仲話4張嘢？
你出返去啦

同埋唔好話督穿你呀
你唔係無諗過生
你係無能力生渣
傻鳩

30中，搵15萬個月左右，叫好過好多身邊朋友。

舊同學都話我撈得唔錯，但其實我壓力好撚大

d親戚個個做生意，次次過年都好唔想去拜年。

舊年過年有個30歲左右既表弟話佢投資左間公司上左市，賺左1個億，又有人搵幾千萬，有時都唔撚明我黎拜乜9年，覺得自己係小丑

人比人 比死人

我2x尾 睇完都覺得好有共鳴 果句唔夾真係唔好一齊好岩聽

邊個話我四張野？
入黎就一定係四張野咩？
諗住自己好醒阿？
我又幾時同錢銀有關阿？？

盲既就去驗眼啦

一早睇得出你小朋友啦

你要咁諗咪咁諗囉
網絡世界講到好了解人咁
你連我幾歲都未知
仲懶係醒

嘩，睇得出就唔會講埋d on9野啦

你無仔女送終
凍死都無人知

答到未阿？我邊到同你講同錢有關阿？

你自己慢慢做小朋友啦

多謝

唔打算生唔好結婚

D人一聽到大個要養返 OR 照顧阿爸阿媽就好撚反感 ,心諗仲咩9

長期病呢D真D另計啦, 正所謂久病床前無孝子

但一般都家庭都係一星期返下屋企睇下2老飲下茶傾下計, 2老有個仔 唔會到50 60果時 親人朋友死鳩晒 或者自己死9左都無人收屍者

真心依家養到自己唔洗2老煩其實好叻, 但養兒防老其實都唔係錯9晒

有能力一定咪養返2老囉, 無能力既2老理財正常 都應該唔洗你養

所謂養兒防老 好多時都只係想有陪下 傾下計 有小病陪下睇醫生 , 比2老知你過得好唔好已經夠

咪撚戇鳩啦

34，移咗民
覺得人生目標（今世唔做中國人）已達成一半

四十中，四十頭果時先大轉行，完全唔同嘅行業

幸運地做得唔錯，叫做有層樓住有車揸有啲錢洗

但真係唔夠二，三十幾歲時咁快樂，可能當時壓力無咁多，同年紀朋友又多，玩嘅嘢又喪，雖然揾得少好多，但真係真係真係好開心

我想講嘅係：唔好睇少錢，必須用多啲方法，努力啲去揾多啲，有錢未必會開心，無錢就一定唔會開心（過來人）

仲有幾年40
供滿樓但租俾人， 同屋企人住
做低級政府工唔過三萬
無女， 可能頭髮少又唔高，好迷惘

巴打

手揸1千萬樓，新供果啲生活先叫最慘，根本好多人唔明，供樓係債，供晒層樓先叫做資產

工作關係，可幸去過香港其中一間最頂級嘅夜總會，見到班女仔就會明錢係幾咁有趣，有啲開心係可以買嘅

點解連登個個中佬都咁有錢

因為35-40哩幾年可以發生好多事...

暫時有幾個point

1. 養兒防老，真心on9, 尤其而家，如果真係咁諗嘅真係唔好生。係香港搵到錢嘅從來只得少數，你要個仔由細到大，健健康康讀得書，冇學壞之餘，大個唔番黎R你錢幫手比首期，已經要還神，仲想佢養番你轉頭？

2. 唔想中年仲受人氣，又係冇可能，每個階層都有唔同要受氣嘅人，同事，老闆，client. 你打工，做老闆都要受氣。一個唔好彩另一半又係剛烈嘅又比多啖氣你受

3. 搵個啱嘅另一半好緊要，千祈唔好亂咁搵，細個嗰陣或者會好羨慕其他人私生活可以咁淫亂，成日同呢個同嗰個玩暖昧，又或者大把sp，到左30你先想同人認真發展嘅話就太遲，實際上好多人大學拍拖4,5年，儲下錢，27,8就結婚，30就生仔，四十零歲基本都甩到身。如果30先開始諗，搞下搞下成40先生仔，即係你60 嗰陣個仔先得20,到時都唔知休自己退休定幫個仔去外國讀書好

去到40,做人通常要悲觀d諗野，想試嘅基本上都試晒，未試過嘅都應該唔會想試。 學識下自己一個人，學識珍惜仲愛你嘅人，唔使特別慳，但又唔好太孤寒，錢帶唔到落棺材但要係上黎時唔夠嘅都好煩

但有啲人話兩個人感情好的話，唔生小朋友都維繫到關係
你點睇？

有咩人生必試?

人到中年一事無成邊夠膽講出嚟

唔結婚都可以同居
一樣維繫到感情
慳左結婚幾十萬又可以慳返離婚既手續
結婚咁形式化既野其實係俾小朋友睇
無小朋友千其唔好結

後悔生咗兩隻化骨龍，日喊夜喊，又唔肯學野看書，又細膽到死，我對佢哋前途勁擔心。
本來自己未結婚，儲到錢得閒去旅行去食好嘢，放假靜靜地看吓書很輕鬆的，有樓供但都有收租（澳洲），壓力本身真係冇乜。
點知呢三年抱兩，係意外的，真係對錢很緊張。

我有小朋友，自己真係唔敢病，佢哋太細過，好多擔心。

好奇問下你地有冇d一事無成既朋友？ 好多唔多人過左40歲仲係打份萬零蚊既工無人無物？
利申今年都差唔多三十中，但學歷唔高，以前一直人際唔好怕事怕辛苦份份工做唔長，遇到唔開心就唔撈經常都做緊隱蔽中年，覺得差唔多年齡既事業愛情點都會有一樣，但自己就同以前你地懷念既細個日子差唔多無變過，我有起到諗過自己人生係咪已經完左。

依個時間識揸飛機都要量地
真係幾叻都無用

小朋友係你地生既
唔可以有討厭佢哋既心態
同佢地性格係點多多少少都同你地有關架

如果唔生細路真係無需要結婚，我都係同居咗十年，有日諗通咗想生仔先簡單咁結。因為去到中年真係好悶，每返工放工上網做吓運動，人生無乜目標，咁試吓一個完整家庭生活。

40歲+有咗細路之後，突然有日化咗，覺得所有嘢其實都唔係屬於自己，都係幫個仔保管住先，有朝一日都係留比佢，

然後個人就開心咗，無咁執著

40歲仲生到？

男人咁諗女人唔係咁諗

既然性格係咁，又唔諗住改變，就接受自己嘅平庸，唔好去比較，見到自己d friend好掂又去比，人地有呢d野，一定有原因（好運，父幹都係原因）

我有個friend都係咁，與世無爭，平淡是福，學校做個文員，2年續次約，永遠唔會炒，但係人工永遠係萬幾，不過，佢屋企係留左層40年屋仔俾佢，又係幸福過一般人，,平平淡淡，我有時都覺得幾好

一鳩樣
係注意多啲休息
其他冇分別

男人80歲都生到㗎啦
賭王都係咁生

呢度咁多男人係對於結婚無好感咁既
可能係圈子既問題？
我身邊3字既男人10個有8個都已經結咗婚 仔都一兩件
剩低一係已經求咗因為肺炎未結得
一係應該真係唔想結但個比例真係好少

都有40中既已婚team head撩過我
嗰陣佢已經知我有老公
佢話自己老婆對佢如何如何差
但講還講 有對仔女點會貿貿然離婚
離婚通常係兩個人都想離就會自然離
感情無得勉強 勉強得黎寧願離婚

姐係老婆細佢好多？

冇錯，生小朋友千萬不要以養兒防老為理由而生，亦都不要以為仔女大咗一定會理老豆老母。仔女大晒有自己世界，好彩先會睇下你，唔好彩出面野到周身屎要你理

扔撚左佢兩件野啦，阻撚住晒

大撚把啦

我有個舊同事4x，有老婆有仔，失左業成年
佢都係借人車揸Uber去街市幫親戚賣魚
唔知點幫佢，唯有講聲加油

你會介意死後冇人理咩？

無論幾多歲
人生前塵後路
視乎自己點樣看待
做到無悔無求
自己開心
身邊既人都算開心
已經好足夠

如果唔係 幾多條命都係徒勞
開心啲啦

利申：4X 新婚中佬

第三段講得好岩，都係唔想自己死個陣冇人知冇人收屍，最後俾人求其係沙嶺搵個窿埋起自己，冇話生仔為左自己將來係有人俾返錢養自己

又真

時間過得好快
年年都諗幾時唔駛返工

點解唔敢講
個個見4x 都事業有成咁幸福咩

之前呀公走左個陣，睇到好多人黎送佢最後一程，仔女當然都有啦～睇到呢個場合我係度諗呀公臨走個陣咁多人送佢都算一件值得安慰既事，有d人如果單身寡佬又冇老婆又冇仔女既時候，臨走個刻到底點諗
利申：呀公之前對於家用冇乜要求，甚至俾返錢我媽

完全同意

真係咁多40+

世事無絕對
要發達呢個世界有TSLA

不過事業就真係無計

呢個post好正
今年39
越睇越有同感

我呢，結咗婚
有兩隻貓，無小朋友
收入搵定
唔可以話唔好
最大既娛樂都係打機，同埋叫做喺工作度打拼下
但就39歲人
追求緊d乜？
做人為乜？
每日每月重復又重復
遇計到身體只會越來越差
親人只會越走越多
而且
無衝擊
有時都會諗，生存落去到底為乜？

becoz you fight for nothing , find out your own goal

工作上係有目標既
但人生到頭黎只係為咗工作
諗起有d on9啫

我之前都係咁，果時真係唔明賺錢為左乜。

不過當你搵到自己真心鍾意既野，你就會有動力

你都死咗，"你"嘅身後事又會關"你"事？

見過有人講男人結婚一係為生細路，一係為左滿足老豆老母
唔係就為滿足外人所講既責仼感
愛條女愛到一定要比個名份對方唔想對方走都有既，但相對少

反而我係搵到自己真心想擁有既嘢
而呢啲係需要錢換返黎
所以好有動力搵錢

我老公話因為鍾意我 所以想同我組織家庭有緣就生仔女
同埋眼見身邊人都成家立室 普通人既天性都想要返個伴 你係好鍾意條女都唔想見佢年華老去都未埋岸飲井水
有啲四五十先結婚既前輩就話乜都擁有晒 剩返係婚姻未achieve到 於是同一個合眼緣既女人結婚
至於為父母嗰啲就好垃圾 咁大個人都無自己思想阿媽話咩就咩架咩

係
果時先真正明白細細個睇電視對白，”錢唔係萬能，但冇錢係萬萬不能”

不過，我自己就覺得錢係我專心做野帶黎的副作用，我唔係為錢而做野。

大家可唔可以分享下你哋真心鍾意/想擁有嘅野？

講出黎，你會覺得好”行”

成功感，我想呢行多d人識我

不過私人方面，暫時未搵到目標

都係啲物質嘢
大屋 名牌袋 首飾
我做唔到低欲族

真心,就算少D人工,身家,我想
父母身體健康,因為真係愛自己既人,佢地一定係頭3位

I wish

陳同佳殺人果幾日知道有左小朋友.........
本來都諗住有得死忍到2047
點知依家已經2050

好後悔

但人生最難 就係無悔無求

你肯定係最難？

自己個心態調整到既野都話最難

外界既定自己控制唔到既野咪要跳樓

咁大個人自己撚

澳洲收租麻唔麻煩?

健康 專業 創業 試新野 樣樣都要錢

唔好咁早結婚

大家咁話我屌
但未到四張

交比地產搞，暫時呢三年ok

有冇介紹?

？

地產

都唔知好彩定唔好彩，見證過香港最後榮光同正式死亡。

Lj hooker

你係邊個city

諗住香港買唔到去其他地方買收租補貼香港租金
都係睇下

我住喺perth, 對其他城市唔太清楚. 若果你買樓收租，建議看清楚strata fee or management fee，太多的話，你既租金永遠都cover唔到。
有D收成2000一季，得一房apartment， 都唔知要放幾多錢租先收cover 到管理費。

我都有買REIT，睇下實買定REIT好賺啲

仲聽緊廿年前啲歌

接近40留名學定野

呢對夫妻好慘
老公沮喪，老婆就一定極傷心
我係想要小朋友嘅巴打，好怕會遇到呢啲情況

盧巧音對我嚟講係新人,點知佢已經係收左皮既歌手

agger
呢一代約炮當食生菜，我地果陣最離譜只係彈爸帶

呢樣真
而家d 女開放左好多

唔好為結婚而結婚
唔好人生小朋友你又生
盡量儲錢
盡量學多啲嘢
搵1,2 樣唔使洗好多錢嘅興趣鑽研
呢個年紀要開始keep住做運動

想辭職 周圍去下 但無勇氣 先3字頭
都幾大機會搵唔番工

有幾多資產呀
錢搵錢

覺得自己個樣真係老左
有首期但又唔敢買樓
如果移民又要重新開移....頭痛中...........

事業岩岩起步，好正！

唔好同公司講感情

依家點周圍去下

俾你轉行，你又轉得邊行

結左婚ge巴絲，點解咁後悔結婚

其實生小朋友真係無得強求，識人驗身無事計埋日子咁做，兩三年都無聲無氣。之後去左驗右驗做埋人工受孕，失敗左幾次己經無左首期。到佢地放棄唔刻意強求就有左

自由 ......
可能男人真係大唔透 ..... 成日都好想隨心所欲，但多左老公個身份限制 .... 有埋小朋友就多個老豆既身份限制 .......

你係貪玩男女關係，定純粹貪玩，如打機，打波

貪玩
好似想打機但又要湊仔，想獨撚放工行街又要交人

但ching...

小朋友帶俾你快樂都cover唔到?

令到你後悔結婚?

why not? 大把國家入境唔駛隔離
番黎隔14日
係唔捨得份hea工 人工又算係咁

一個月頂盡得1萬頭 講緊2.幾厘果陣
而家都唔知買咩 低風險冇肉食 高風險就樣樣破頂 等回調咁款

有小朋友唔係應該會想同佢一齊玩一齊大?
如果第日個仔大到可以一齊踢波打機應該仲開心?

如果愛情婚姻，對於你黎講，係好重要ge,
不論男女，不論分定婚，都要有個決定

時間比你想像中行得更快

如果係你心目中，老婆係the only one.
巴打你就放鬆d, 小朋友係天賜ge

1.工作上要俾D心機,文件,instruction,notice,都要用心睇下,重要既就 print 出嚟用筆highlight, 你唔知幾時開會係有人講開,你識講,有野SUPPORT,你就掂過好多人
2.同事係同事,朋友係朋友,咪撚攪錯,你攪錯,你會付出沈重代價
3.唔愛你既人,唔好諗住感動佢,你係高質,一定有人要

最後,above 30,冇人會當你細路,俾人話,有錯冇錯都要忍住食左佢,諗下點做得更好,係好慘,過到你就係另一個層次,你睇志雲大師,我仲學緊佢

係，錢係任何時間都好重要。雖然有幾百萬未必一定好開心。但有起事，錢可以幫到下自己。人大左，好難好難会好開心。就算買到部靚車，買左隻靚表。可能係興奮一陣就收左工。人大左，又要面對身邊嘅人生死。身家幾厚都改變唔到。

多謝巴打

未至於後悔結婚，只係無得以前咁隨心而行。雖然睇住個仔都好開心，但總有時想做下自己野

嗯。。。都明白

責任還責任，但應該都要有番自己me time

試下同老婆協調下，睇下可唔可以俾番少少私人時間你

夜晚12:00 後先係我私人時間

講真，無論男女老幼都需要me time。老婆/老公唔肯，自己都要諗方法。哪怕係放工係樓下公園坐陣又好，放假早d起身，落街跑步又好

謝謝，前題要係搵到個the only one
而且我更怕嘅唔係對方生唔到，而係我唔得，而對方又非常想要小朋友
唉，不過呢啲都驚唔嚟

得6皮夠洗咩？

你覺得呢?

結婚可以, 切勿生仔

點解？ 好困身？

樓上全部都係巴, 講下絲version

今年就40, 已婚無小朋友
人生基本已經定格, 但計落仲有25年先有mpf 拎

黎到呢個moment, 自覺幾好
首先無左年齡焦慮, 如果有人覺得我卅幾, 已經大賺
工作已經接受無左上升空間, 轉埋份閒工, 希望無乜風險就算
婚姻既話, 好平穩; 如果對方要變, 都會傷心, 但又知唔會有第二春, 可能仲平靜

仲有就係, 已經開始放低自我
以前覺得顧掂自己就好, 我不求人人不求我, 而家開始覺得可以take 多d 責任, 幫手照顧眾長輩
得閒陪下覆診同添衣果d 廢話

不過, 1st priority 係最緊要保持身心健康

想問係咪你唔想要小朋友所以唔生育？

你個世界只有佢，生活天翻地覆，頂唔頂得住要諗過

利申: 個女就一歲，有工人一樣反曬艇

係, 好細個已經知唔鍾意小朋友亦唔做照顧者
當初結婚都揀個唔想生既人

湊仔要放棄大部份社交玩樂同部份自我

後生有力氣去照顧但心態又未必追得上

中年心態經濟ready, 體力又開始下降, 仲隨時不易成孕變到好desperate

Good choice
我比較大年紀先有佢，有時會怕女大果時我無乜體力照顧佢咁多，所以而家要操多啲個世界真係得返佢

帶家人移民

移去邊

點解咁慘

```

離退休的時間太少，再不努力就一事無成

巴定絲？幾大先生小朋友？

今年4張，時間過得好快，廿年前仲係二十出頭好似眨眼就過左，廿年後就六十，真係人生分水嶺，而家都係柒碌一條等死

巴，38先有，老婆就30，以前無乜注意運動，有佢之後就自律好多，有時發夢會驚自己死左留低兩母女

扑多幾棍啦，洗左咁多錢，禮金擺酒

咁起碼你老婆都唔算係高齡產婦啦

佢好想要，我其實好一般，都等左陣傾清楚先不設防，不過生左感覺真係好唔同，覺得有種使命感要保護佢

40歲未死仲想點。
呢個世界唔撚係人住

BTC 升到40000 記得入少少

會明白左乜嘢叫養兒一百歲長憂九十九

真
日日睇新聞都好多意外身亡
可以去到40歲仲未死都算好彩

養兒一百秒長憂九十九

我老婆生咗之後，已經想做全職媽媽。
諗吓我都已經覺得經濟壓力好大

其實都幾傷心 老婆生唔到就可以唔要
愛都係一樣幾兒戲既事

佢就事業女性，準備轉半職，湊到女之餘又唔會太脫節，不過懷疑佢慣唔慣

30歲，身家無，住公屋，無女，疫情減人工，幾時先死得？

LM

你好似我朋友係咪姓黃？

人生有得掹嘅機會唔多，有機會轉彎要爭取。細個個款呃到人係乖仔，但可能家庭原因，又帽過啦，賺到下錢，好早已經叫雞，又飛外地玩escort又包過女. 咁後來先知叫性沈溺，咁玩法無瀨過野真係上天比機會我。調到去泰國做野識左老婆，拍拖果時都唔覺啲乜，雖然佢知我以前玩開，但心裏有打算結婚果下，個人就會好擔心自己有無病，應唔應該同佢坦白，過程係好煎熬嘅。

咁最後都坦白啦，佢又喊又盛但都肯繼續同我一齊，我去見治療師醫下個性沈溺，驗完又驗無中病，都算係個天比左好多機會我，所以有得返轉頭嘅時候就好把握時機。

你肯坦白都真係好好
我相信好多巴打會收埋唔講

No

你身邊既人都係娶左老婆但有sp?
你係開心滿足既？對愛情生活
定都係無咩所謂 唔會對人有愛既感覺之類？
沒有冒犯 想理解一下

博架乍，打定輸數佢飛我架
同埋如果時唔講，驚戒唔甩玩女，又家變。講清楚夜晚就唔去飲酒呀果啲，返屋企，咁大家都好

想借個位問下
到左四十歲係咪就會對自己老婆冇興趣架啦？
會唔會都有想錫佢攬住佢之類既感覺架？
會唔會都仲覺得佢好靚之類？

好恐怖啊睇完你地d comment想跳樓死左佢算
女人老少少都唔會有幸福
係咪去到35就可以收皮唔會有人對自己一心一意架啦

死得啦咁 重刷做男人算啦

我就40，日日都錫十次八次，陀緊個女都仲有做愛除左覺得佢個樣仲幾好之外，仲多左份感激之情，無佢我無今日

錢既地位比我後生果時價值觀中更重要。

無左資產無左錢，好多情況你係龍都會變成蟲，有左錢，你係蟲都會變成龍。

9成快樂都係錢參與既成果

30我以為已經算遲婚

哎呀!唔洗咁諗喎!
所有野都係過程,自問做好左自己(唔係自己9 啽話自己做好嗰種),個結果好同唔好,都要去接受

愛係双方,你做得好對方一定感覺到,如果你做好左,對方都係差/唔珍惜,咁俾你都冇味啦

30家下算平均

又未至於無
愛情變感情咁啦
又可能有d 生左細路變肥婆 又或者你變左肥佬
自己又唔敢/想叫g
都係好似毒撚咁要打飛g

去到呢個年紀係咪男人都唔會點care自己架啦？

不過今年32，正想今年結婚
但最後放棄左，分手
真係要諗得好清楚

太好啦咁都好d
因為自己屋企啊爸啊媽係好傳統d父母大家都係好基層冇乜玩樂之心但求有個伴既人
一直想知依家市面上四十結左婚既生活係點

想問多句會唔會對住老婆都仲有興奮既感覺架？
會唔會有好多後生女聊咁架？ 係咪本身老婆後生都係好高質架？

睇樓上眾巴打, 應該要煩既野太多
又家庭又事業又未甘心一世, 可能將健康放好後

80 後通常三字頭結婚，但 90 後好似又早返小小.....

咁咪離囉
結婚定離婚，都係人生一種經歷啫

你好好彩

係, 而家見到d 人廿幾就結同生仔
咁快玩夠

但係依家男朋友真係好有個人魅力佢身邊朋友d女朋友個個靚到好似kol咁 先廿歲中但係搵多我勁多勁多

雖側都係要係咁令自己進步 但一路頂住呢種壓力 對未來又好冇出路咁 幫佢生完個b 仲要驚佢出面好多後生女聊 到底人生有咩咁開心捱完半世都係咁
但好似捱到四十個種一心一意互相凝望既感覺都要收皮咁

另外雖然好多謝你點答我 但都想你打返好個「雙」字

婚姻真係人生墳墓 唔試好過試
十對結婚 平均三四對離婚收場
就算捱到唔離婚既 都唔代表開心

你咁攪笑,唔怕la,幽默是治療的良藥

另外,雖則個「則」字冇企人邊架

早，好早

個個家庭唔同嘅，就算你原本家庭係點，出到黎你係有得改變架，加油

如果話性興奮，咁講其實點都無對住以前啲女咁興奮，又新鮮又3p乜都得喎，但係對住老婆就多份愛情，唔同嘅。

我普通人一個，無特別多女仔埋身，戴埋戒指就更加無啦。老婆係唔多化妝嘅，咁喺佢果度係異類，可能係咁獨立嘅性格先鍾意我到底囉，不理家人目光咁，我都無辜負佢，結婚之後真係無滾過，學做 family man

可唔可以講下點解諗住過人世又分手呢？

係，所以非常珍惜佢，有埋個女就更加發誓唔返轉頭

起碼都叫面對現實，肯放下身段
唔算太差

其實好多男人都唔想三字頭結婚
係俾身邊個女朋友「焗」結

一齊左幾年，好多野積積埋埋
一方忍氣吞聲，一方唔察覺地繼續做落去
原來一直冇好好溝通..就爆了

女人三十唔結婚就無行呢種觀念點黎架呢

咁好慘，分手係爆大鑊咁分？

嗯..我都冇力去挽留
我感覺到佢對我厭惡，甚至我呼吸都煩到佢咁

壓力四方八面

有拖拍既, 全世界會覺得係個男人"唔肯埋單"
尤其節日, 明示暗示無日無之

無拖拍既, 就會俾好多建議你去"識人"

而事實30+女性有新感情既機會真係細左
因為好多男性都會咁上下被迫婚, 同年紀available 既又少左, 細過自己既又有d 難道....

社會既錯啦....

同埋職場對單身女性勁harsh....

好彩，如果唔係結左婚仲慘

咁當然，佢係我心目中係100分
只係原來大家咁多年黎都冇好好溝通..覺得自己好失敗

單身女性真係財政同心理質素都要好強大先得

兩萬幾 你供滿樓 點做到？

09年買樓，百幾萬
每月供幾千，租俾人10年
將租金儲起還本金，另加供款同自已份糧積蓄，全俾返銀行係做到

四十中已經想退休

我覺得係 90後果輩，佢哋父母財力差距又闊咗
即係富者越富，貧者越貧
變咗有父幹嘅90後，更加易上車/有樓
畢業後冇幾耐就可以建立新家庭

冇財力（父幹）嘅80後，就要儲多N年錢先可以有樓
香港地要結婚，最煩係諗層樓嘅問題
搞得掂住屋，結婚就唔受timing 阻礙

勁 我仲係乜都無

除咗社會/父母壓力之外，就係睇個女人係咪想生b。

當30歲（被）求婚，搞婚禮1年，二人世界一兩年，造人成功又要一兩年，咁生得bb都要35歲。而35歲以上就係醫學界定嘅高齡產婦。老實講，過咗30/35歲，女人嘅生育機能係隨年下降。

男人就冇呢種問題。不少男明星，玩到40尾至50歲結婚，佢哋嘅老婆，都係25-30 呢個年齡。我覺得城嫂「莫卡」都幾好彩，前人種樹後人乘涼。一個浪子令無數女人流過眼淚，最終先被一個女人收伏。

More

唔知呢啲明星浪子嘅老婆會點，夠唔夠安全感，我老婆偶然都會擔心我出面有第二個，尤其有啲應酬出去果時，所以安排到都盡量揀日頭，講埋係邊個

我25些歲果時都咁講

咁你除左女之外都冇野煩啦已經好好

好簡單
人的天性黎
男人本性鍾意播種
女人本性想搵個啱既男人埋單

我們都是這樣長大的

三個人夾包煙
要盒嗰個少一枝
放學打波
五蚊買枝士多啲大膠樽奶茶，西瓜汁
三四個人輪住飲
而家同friend食飯都會講返
真係好開心

我細個時講過婚姻真係人生墳墓依句
有人話我搞錯左，婚姻係愛情墳墓唔係人生墳墓
原來我細個咁聰明，唔係搞錯左，係一早睇穿左人生

打波飲綠力同冰紅茶，有錢仔先飲寶礦力
有時去up dup商場打kof 97
6點前散水返歸

40歲嘅單身男人難唔難搵女朋友
假設無學歷打份牛工

起碼有機會過女人先

男人四十難娶妻 但要係個被動嘅男人

女人過左30中就可以打定輸數

搵着個淨係睇錢嘅，不如唔好搵，老來棧你後悔

就四十
上年移咗黎台灣 乜都由頭來過
好無力

講多D,我都想過台灣

你想知啲乜

Full paid ?

仲有幾年到40，同屋企人住，有份收入穩定嘅工，有電單車私家車各一，黎緊想換架1000啡零，試下0-極速係咩一回事。由散仔上左夾心中層，開始有人會聽你講野，亦開始學做yes man
單身已經無咩壓力，放假瞓到兩三點，起身再諗食咩，有少少積蓄，可以叫做想做咩就做咩，但係用錢只能夠填補童年不足，而唔係興趣嘅延續，已經無理會有無人生目標，最緊要唔好chur
另外，某日發現起身條J唔再硬，肥腩越黎越大，就開始要keep返唔好墜落落去，雖然40歲已經係中坑，假設80歲命，只係行左一半，要keep住學習同練習，仲有排捱呀

1. 去到之後SETTLE DOWN 既心情
2. 日常生活係點,會唔會好難識到人同孤獨?
3.係咪投資移民?會唔會揾工定係開舖?你認為幾多錢至叫可以舒適生活?一千萬夠唔夠普普通通生活到80歲?

一樣。咩原因呢？我嗰個看錢大過天。